《時代》「下世代百大人物」 梁天琦入選

《時代》「下世代百大人物」 梁天琦入選

美國《時代》周刊今年首度推出「下世代百大人物」（TIME 100 Next）的年度榜，本土民主前線前發言人梁天琦入選，《時代》記者Hillary Leung形容，梁天琦是香港持續多月的示威運動的精神領袖。

《時代》指，自梁天琦去年被判監後，很少人再見到他，但數以萬計示威者卻高呼着由梁天琦提出的「光復香港，時代革命」口號，並在反送中運動中成為精神領袖。外界視梁天琦為把本土主義帶進主流的重要人物，紀錄片《地厚天高》更成為示威者的必看電影。

《時代》續指，雖然梁天琦無法參與示威，但他在今年7月在獄中寫信，呼籲示威者要堅持下去。執導《地厚天高》的林子穎表示，「他總是像永遠有一些創新、具爭議及有趣的東西跟大家說」。

這個新推出的「下世代百大人物」年度榜，共分五大類，分別是藝術家、倡議者、領袖、奇才及創新者。梁天琦獲列為領袖一類。

陳同佳呢？

奇才

林鄭呢？